[
	{
		"question": "고객정보 제공동의에 꼭 동의를 해야 하나요?",
		"answer": "네, 그렇습니다. 고객님이 제공하신 정보는 각각 해당 법령에 정해진 용도로만 이용됩니다. 계약진행을 위해 동의절차를 거치지 않으실 경우 가입절차가 진행 되지 않습니다.",
		"category": "보험센터>보험가이드>자주하는 질문(FAQ)"
	},
	{
		"question": "가입을 했는데 ‘가입되지 않은 고객입니다' 라는 메시지가 나옵니다.",
		"answer": "...였으나 인터넷뱅킹 최초 로그인 및 사업자 기초 정보 등록이 안된 경우입니다. 개인사업자 고객은 되도록개인인터넷뱅킹의 ID/PW로 기업인터넷뱅킹에 로그인하여 사업자 기초 정보를 입력...",
		"category": "기업>자금관리>WIN-CMS>자주하는질문(FAQ)>제품설치 및 서비스 가입"
	},
	{
		"question": "기존 Scraping서비스 가입고객도 설치가 가능한가요?",
		"answer": "가능합니다. 두개의 서비스를 모두 사용하실 수 있습니다.다만, 정보등록 및 계좌등록은 다시 입력하셔야 합니다.",
		"category": "기업>자금관리>WIN-CMS>자주하는질문(FAQ)>제품설치 및 서비스 가입"
	},
	{
		"question": "“우리은행 고객명과 ○○은행에 등록된 성함이 상이합니다.” 오류 발생시 안내",
		"answer": "머니플랜에서는 본인에 한하여 인터넷 조회가 지원되는 계좌를 등록하실 수 있습니다. 기관에 따라 본인 계좌라 하더라도 홈페이지에 표시되는 이용자 이름이 다른 경우 등록이 제한될 ...",
		"category": "웰리치 100 머니플랜>웰리치 100 머니플랜이란>자주하는질문(FAQ)"
	},
	{
		"question": "에스크로이체 이용방법은?",
		"answer": "...esc.wooribank.com)에 접속하여 회원가입 및 로그인 : 우리은행 인터넷뱅킹 고객은 인터넷뱅킹 아이디로 로그인 3. 구매자가 판매자에게 에스크로이체 실행 : 'My에스...",
		"category": "우리에스크로>고객지원센터>공지사항/FAQ>FAQ"
	},
	{
		"question": "왜 내돈을 내가 바로 찾을 수 없게 하나요?",
		"answer": "전기통신금융사기로부터 고객님의 소중한 금융재산을 보호하기 위해 전 금융기관에서 지연인출 ...에 이체나 인출이 가능합니다.금융사기로부터 고객님의 금융재산을 보호하기 위해 부득이 하게 ...",
		"category": "고객광장>소비자정보 포털>고객의말씀>민원사례FAQ"
	},
	{
		"question": "왜 연락도 없이 이체한도를 자동으로 축소시켜 불편하게 하나요?(텔레뱅킹)",
		"answer": "이체한도 축소는 전기통신금융사기로부터 고객님의 소중한 금융재산을 보호하기 위한 전자금융사...됩니다. 텔레뱅킹 자금이체 한도가 축소되는 고객께는 홈페이지 게시, 텔레뱅킹 ARS 안내,...",
		"category": "고객광장>소비자정보 포털>고객의말씀>민원사례FAQ"
	},
	{
		"question": "모르는 사람의 거래내역이 SMS로 통지되었습니다. 문자가 오지 않게 해주세요.",
		"answer": "은행거래와 관련된 SMS는 은행에 등록된 고객님의 휴대폰번호로 발송하고 있습니다. 간혹 ...은행에 변경요청을 하지 않으신 경우나 다른 고객이 고객님의 휴대폰번호로 우리통지서비스를 신...",
		"category": "고객광장>소비자정보 포털>고객의말씀>민원사례FAQ"
	},
	{
		"question": "대출금리가 조금 오른 이유가 무엇인가요?",
		"answer": "대출을 이용하는 고객에게 은행거래 실적(우대조건)에 따라 대출금리를 우대해드리는 금리우대트래킹 제도를 운영하고 있습니다. 금리우대트래킹은 가계신용대출 및 부동산금융상품에서 정한 ...",
		"category": "고객광장>소비자정보 포털>고객의말씀>민원사례FAQ"
	},
	{
		"question": "신청한 대출이 거절되었으므로 신용정보 조회기록도 삭제해주시기 바랍니다.",
		"answer": "...을 3년간 보존해야 합니다. 다만, 신용정보 조회 기록에 오류가 있거나, 금융회사에서 고객의 동의없이 조회한 경우에 금융회사를 상대로 기록 삭제를 요청할 수 있으며, 금융회사가 ...",
		"category": "고객광장>소비자정보 포털>고객의말씀>민원사례FAQ"
	}
]